[鬼國快訊]為生二胎將繼子推下樓致死 湖南狠婦判死緩

為生二胎將繼子推下樓致死 湖南狠婦判死緩

湖南長沙女子肖春花2015年因未能將繼子過繼給丈夫兄長，故不符合生育二胎
的法律政策，其後肖女竟使計將繼子從16樓天台推下樓致他死亡。湖南省高級人民法院周一（14日）對肖女故意殺人一案二審宣判，判處她死刑，緩期2年執行，剝奪政治權利終身。

肖女及其湯姓丈夫在2013年誕下一女；2015年9月，湯男與前妻所生的兒子前往長沙與父親及繼母肖女一同生活。同年11月，肖女經電話諮詢相關部門確認，不能將繼子過繼。她得知自己不符合生育二胎的法律政策後，認為繼子的存在妨礙她生育二胎，並影響親生女兒將來的生活，遂產生殺害繼子念頭。

事發當日中午，肖女繼子按繼母要求放學後到所住公寓的天台。肖女抵達時，看到繼子攀爬圍牆玩耍，立即上前將他推下樓，致對方當場身亡。

長沙市中級人民法院曾就該案作一審判決，判處肖女死刑，剝奪政治權利終身，且賠償附帶湯男前妻26944.5元人民幣，惟肖女向湖南高院提出上訴。湖南高院經審理認為，原審判決認定的事實清楚，證據確實；而審理期間，肖父與湯男前妻達成民事賠償協議，湯男前妻等人對肖女出具諒解書，請求對肖女從輕處罰，湖南高院遂判肖女死緩。

殺人填命天經地義